# Видеоплеер

Рассмотрим реализацию приложения "видеоплеер" при помощи JavaFX в Intellij Idea IDE.

## Шаг 1

Создаем проект JavaFX

<img style="float: center;" src="docs/img_1_1.png">
<p style="text-align: center;">Рисунок 1.1 - Создание проекта</p>

<img style="float: center;" src="docs/img_1_2.png">
<p style="text-align: center;">Рисунок 1.2 - Настройка подключаемых библиотек</p>

Проект создан.
Далее создаем следующие файлы:

* Main - точка входа в приложение, инициализация проекта
* Controller - описание EventHandler-ов - функций-обработчиков, которые будут вызываться пр собити нажатия на ту или иную кнопку, выбора пункта меню, перетаскивания ползунков и т.д.
* Так же нам понадобятся т.н. файлы ресурсов - в нашем случае - это картинки, отображаемые на кнопках, для улучшения читаемости интерейса нашей программы


<img style="float: center;" src="docs/img_1_3.png">
<p style="text-align: center;">Рисунок 1.3 - Структура проекта</p>

## Шаг 2

Объявляем переменные под элементы управления и отображения

<img style="float: center;" src="docs/img_2_1.png">
<p style="text-align: center;">Рисунок 2.1 - Объявление элементов управления</p>

Элементы управления:

* playPause - кнопка начала/приостановки воспроизведения
* stopPlay - кнопка полной остановки воспроизведения
* titleOfSong - надпись, отображающая имя воспроизводимого файла
* openFile - пункт меню, позволяющий открыть друго файл на воспроизведение
* begMus - бегунок для выбора громкости музыки
* mediaView и др. - эдемент для отображения видео и воспроизведения аудиоконтента

## Шаг 3

Переопределяем метод **start** приложения, для отображения нашей сцены в *Main*

<img style="float: center;" src="docs/img_3_1.png">
<p style="text-align: center;">Рисунок 3.1 - Переопределение метода start</p>

В *Controller* определяем метод initialize, который в первую очередь инициализирует ранее объявленные элементы управления. Далее в рамках этого метода будет необходимо прописать обработчики событий на все элементы (см. шаг 4).

## Шаг 4

### Кнопка Play/Pause

Прописываем обработчик события "нажатие на кнопку воспроизведения". Соответственно, передаем команду на запуск или приостановку воспроизведения элементу **mplayer**, и, кроме того, меняем картинку на кнопке - с *Play* на *Pause* и наоборот.

<img style="float: center;" src="docs/img_4_1.png">
<p style="text-align: center;">Рисунок 4.1 - Обработчик нажатия на кнопку воспроизведения </p>

### Кнопка Stop

Прописываем обработчик события "нажатие на кнопку остановки". Передаем элементу **mplayer** команду на остановку

<img style="float: center;" src="docs/img_4_2.png">
<p style="text-align: center;">Рисунок 4.2 - Обработчик нажатия на кнопку остановки </p>

### Выбор нового файла

Прописываем обработчик выбора ранее прописанного нами пункта меню на выбор файла. Открываем окно File dialog, по завершении взаимодействия его с пользователем достаем путь до нового файла, загружаем его в плеер

<img style="float: center;" src="docs/img_4_3.png">
<p style="text-align: center;">Рисунок 4.3 - Обработчик выбора файла </p>

## Profit
Медиаплеер готов!

<img style="float: center;" src="docs/img_5_1.png">
<p style="text-align: center;">Рисунок 5.1 - Внешний вид приложения </p>